Jaan Wisseri alaealiste laste eestkostja Jaan Kooskor andis üles et tema ei usu Jaan Birnbaumi käes enam Jaan Wisseri pärijate warandust pidada, sest Jaan Birnbaum olla juba oksitud ja ei olla temal enam midagi warandust, tema kardab et Jaan Birnbaum ei jõua enam (tema) pärast wõlgade tasumist laste pärandust wälja maksa ja palus et kohtu poolt kõik tema kraam 90 rubla wäärtuses kinni pantud saaks.
Jaan Birnbaum ütles et tema sellest osa jaost on kätte annud:1.			Liisale			1 Lehm ja 2 lammast		2.			Leenale			1 Lehm ja 2 lammast		3.			Anna			1 Lehm ja 2 lammast		
muidu on kõik maksmatta. Pääle selle andis tema üles et sellest warandusest mis tema kätte saanud pidada Peeter Wisser pool maksma. Kätte saadud warandus sai arwatud 66 rubla ja 75 Kop. ala, nõnda et lapsile weel 113,25 kop. maksa oleks, sellest minul 56 rubla 62 1/2 kop. ja Peeter Wiseril töise nii palju.
Peeter Wisser ütles et 3 lehma ja 6 lammast ei puuduwat pärandajate summast maha arwata, seda olla ema omast käest andnud pool warandust olla küll tema maksa.
Eestkostja Jaan Kooskor ütles et tema sest midagi ei tea, kas neid ära antud lehmad ja lambad osa jaost wõetud wõi ema omast käest annud. P. Wisser maksab 1/2.
Jaan Birnbaum ütles, et ema ei wõinud lubada, sest ema surma aegu olli tema warandus ema warandusega koos olnud.
Mõiste: Jaan Birnbaum ja Peeter Wisser peawad kumbgi 56 rubla 62 1/2 kop. Jaan Wisseri pärijate hääks 8 päewa sees wälja maksma.
Mõiste kuulutadi kohtus käijatele T.R.S a 1860 §772-774 seletusega Peeter Wisser ei olnud rahul siis anti õppus leht wälja
